No campo de QIF, sistemas são modelados como canais de informação. Um canal é definido como uma função $C: \calx \times \caly \rightarrow \reals$ onde $\calx$ é o grupo das entradas, ou valores secretos, e $\caly$ é grupo das saídas, ou observáveis:

$$ C(x,y) = p(y|x) $$

$C(x,y)$ é a probalidade do sistema produzir o observável $y$ dado o segredo $x$, $\forall x \in \calx$ e $\forall y \in \caly$.

Por exemplo, podemos modelar um sistema de \emph{login} onde $\calx$ é o grupo de todas as possíveis senhas e $\caly$ um grupo de 2 elementos, se a senha é correta ou incorreta. Nesse sistema apenas um elemento é correto e o restante incorreto.
\begin{table}[h!]
\centering
\begin{tabular}{|c|c c|}
    \hline
    $C$   & Correto & Incorreto  \\
    \hline 
% $"123455"$&0&1\\
    $"123456"$&1&0\\
    Restante &0&1\\
    \hline
\end{tabular}
\caption{Representação matricial de um canal}
\label{Canal}
\end{table}
A Tabela 1 mostra como o canal do login é simples e interessante para perceber a interpretação do canal. Em sistemas de segurança é comum ter varias observáveis possíveis para cada segredo.
%\begin{table}[h!]
%\centeringx`
%\begin{tabular}{|c|c c c|}
%    \hline
%    $C$   & $y_1$ & $y_2$ & $y_3$  \\
%    \hline 
%    $x_1$&0.4&0.3&0.3\\
%    $x_2$&0.2&0.8&0\\
%    \hline
%\end{tabular}
%\caption{Representação matricial de um canal}
%\label{Canal}
%\end{table}

Para entender como a informação vaza é preciso modelar também o \emph{atacante}, que vê o observável e conhece o funcionamento do sistema. Alem disso, o adversário pode saber alguma coisa sobre o segredo antes do sistema executar, definido como distribuição a priori $\pi$ em $\calx$.

Para quantificar a vulnerabilidade do sistema muitas funções foram usadas na literatura, como a \emph{Shannon Entropy}\cite{Shannon:48:Bell}, \emph{Guessing Entropy}\cite{Massey:94:IT}, \emph{Bayes Vunerability}\cite{Braun:09:MFPS} e \emph{Rényi min-entropy}\cite{Smith:09:FOSSACS}. Recentemente, \emph{g-leakage}\cite{Alvim:12:CSF} foi proposto e teve muito sucesso em generalizar as funções anteriores e capturar novos cenários.

Nessa estrutura, o grupo de ações possíveis $\calw$ e uma função de ganho $g:\calw \times \calx \rightarrow [0,1]$ definem o ganho do adversário ao escolher uma ação $w\in\calw$ dado o segredo $x\in\calx$. Dado uma função de ganho $g$, a \emph{g-vunerability} a priori é:
$$ V_g[\pi] = \max_{w\in\calw} \sum_{x\in\calx} \pi(x)g(w,x) $$
A \emph{g-vunerability} a priori mede o ganho esperado do adversário baseado no seu conhecimento prévio sobre o segredo se tomar a melhor decisão. Precisamos definir também a vulnerabilidade posterior:
\begin{align*}
V_g[\pi\rangle C]  & = \sum_{y\in\caly} \max_{w\in\calw} \sum_{x\in\calx} \pi(x)g(w,x)C(x,y) \\
& = \sum_{y\in\caly} p(y) V_g(p(X|_y)
\end{align*}

O vazamento de informação é o aumento da vulnerabilidade do segredo causado pela observação do output do sistema. 
Vazamento é definido pela comparação da vulnerabilidade posterior e a priori do segredo, existe a noção multiplicativa e aditiva\cite{Alvim:14:CSF}:
\begin{align*}
\mathcal{L}^{\times}_{g}[\pi\rangle C] = \frac{V_g[\pi\rangle C]}{V_g[\pi]}&\hspace{1cm}&\mathcal{L}^{+}_{g}[\pi\rangle C] = {V_g[\pi\rangle C]} - {V_g[\pi]}
\end{align*}
Em\cite{Americo} é definido operadores que capturam a interação entre os componentes. 
%Se dois canais possuem a mesma entrada então são canais \emph{compatíveis}.
\subsection*{Operador paralelo $\parallel$}  
O operador paralelo modela a composição de dois canais que recebem a mesma entrada e as respectivas saídas observadas. 

\textbf{Definição}: Dado \emph{canais compatíveis} $C_1:\calx\times\caly_1 \rightarrow \reals$ e $C_2:\calx\times\caly_2 \rightarrow \reals$, sua composição paralela $C_1 \parallel C_2 : \calx\times(\caly_1\times\caly_2) \rightarrow \reals$, para todo $x\in\calx, y_1\in\caly_1, y_2\in\caly_2$, temos: $$(C_1 \parallel C_2)(x,(y_1,y_2)) = C_1(x,y_1) \cdot C_2(x,y_2).$$
%\textbf{Definição}: Dado canais compatíveis $C_1: \calx \times \caly_1 \rightarrow \reals$ e $C_2: \calx \times \caly_2 \rightarrow \reals$ sua composição paralela é definida por $\C_1 \parallel C_2 : \calx \times ( Y_1 \times Y_2) \rightarrow \reals$ $\forall x \in \calX, y_1 \in \caly_1 e y_2\in\caly_2.
\subsection*{Operador visible choice ${}_p{\cupdot}$}  
O operador \emph{visible choice} modela a escolha de qual canal executar a entrada, cada canal recebe uma probabilidade de executar. É retornado a saída e um identificador do canal executado.

\textbf{Definição}: Dado \emph{canais compativeis} $C_1:\calx\times\caly_1 \rightarrow \reals$ e $C_2:\calx\times\caly_2 \rightarrow \reals$, a \emph{hidden choice} é o \emph{canal} $C_1 {}_p{\cupdot} C_2: \calx\times (\caly_1 \sqcup \caly_2)\rightarrow\reals$, para todo $x\in\calx$ e $(y,i)\in\caly_1\sqcup\caly_2$,
$$ (C_1 {}_p{\cupdot} C_2)(x,(y,i)) =  $$ 

\subsection*{Operador hidden choice ${}_p{\oplus}$}  
O operador \emph{hidden choice} é semelhante ao visível porem é retornado a saída sem um identificador.

\textbf{Definição}: Dado \emph{canais compativeis} $C_1:\calx\times\caly_1 \rightarrow \reals$ e $C_2:\calx\times\caly_2 \rightarrow \reals$, a \emph{hidden choice} é o \emph{canal} $C_1 {}_p{\oplus} C_2: \calx\times (\caly_1 \cup \caly_2)\rightarrow\reals$, para todo $x\in\calx$ e $(y,i)\in\caly_1\cup\caly_2$,
